# An Cloudwall Mór


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Stop Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  Is é “The Great Cloudwall” Cloudflare Inc., cuideachta na S.A.Tá sé ag soláthar seirbhísí CDN (líonra seachadta ábhair), maolú DDoS, slándáil Idirlín, agus seirbhísí DNS dáilte (freastalaí ainm fearainn).  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Is é Cloudflare an seachfhreastalaí MITM is mó ar domhan (seachfhreastalaí droim ar ais).Tá níos mó ná 80% de sciar an mhargaidh CDN ag Cloudflare agus tá líon na n-úsáideoirí scamall ag fás gach lá.Tá a líonra leathnaithe acu go dtí níos mó ná 100 tír.Freastalaíonn Cloudflare ar níos mó tráchta gréasáin ná Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing & Wikipedia le chéile.Tá Cloudflare ag tairiscint plean saor in aisce agus tá a lán daoine á úsáid in ionad a gcuid freastalaithe a chumrú i gceart.Rinne siad príobháideacht a thrádáil thar áisiúlacht.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Suíonn Cloudflare idir tú féin agus an freastalaí gréasáin tionscnaimh, ag gníomhú mar ghníomhaire patróil teorann.Níl tú in ann ceangal leis an gceann scríbe atá roghnaithe agat.Tá tú ag nascadh le Cloudflare agus tá do chuid faisnéise go léir á dhíchriptiú agus á thabhairt ar láimh ar an eitilt. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Thug riarthóir an láithreáin ghréasáin tionscnaimh cead don ghníomhaire - Cloudflare - cinneadh a dhéanamh ar féidir leo rochtain a fháil ar a “maoin gréasáin” agus “limistéar srianta” a shainiú.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Féach ar an íomhá cheart.Shílfeá nach gcuireann Cloudflare bac ach ar dhroch-fhir.Shílfeá go bhfuil Cloudflare ar líne i gcónaí (ná téigh síos riamh).Shílfeá gur féidir le bots legit agus crawlers do shuíomh Gréasáin a innéacsú.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Níl siad sin fíor ar chor ar bith.Tá Cloudflare ag cur bac ar dhaoine neamhchiontach gan aon chúis.Is féidir le Cloudflare dul síos.Bloic Cloudflare bots legit.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Cosúil le haon seirbhís óstála, níl Cloudflare foirfe.Feicfidh tú an scáileán seo fiú má tá an freastalaí tionscnaimh ag obair go maith.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  An gceapann tú i ndáiríre go bhfuil 100% uptime ag Cloudflare?Níl aon smaoineamh agat cé mhéad uair a théann Cloudflare síos.Má théann Cloudflare síos ní féidir le do chustaiméir rochtain a fháil ar do shuíomh Gréasáin. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Tugtar é seo ar thagairt do Bhalla Dóiteáin Mór na Síne a dhéanann jab inchomórtais le go leor daoine a scagadh ó ábhar gréasáin a fheiceáil (ie gach duine ar mhórthír na Síne agus daoine lasmuigh).Ag an am céanna dóibh siúd nach ndeachaigh i gcion orthu gréasán difriúil a fheiceáil, gréasán saor ó chinsireacht mar íomhá de “fear an umair” agus stair “agóidí Cearnóg Tiananmen”. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Tá cumhacht mhór ag Cloudflare.Ar bhealach, rialaíonn siad an méid a fheiceann an t-úsáideoir deiridh sa deireadh.Cuirtear cosc ​​ort an suíomh Gréasáin a bhrabhsáil mar gheall ar Cloudflare. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Is féidir Cloudflare a úsáid le haghaidh cinsireachta. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Ní féidir leat féachaint ar shuíomh Gréasáin scamallach má tá mionbhrabhsálaí á úsáid agat a shíleann Cloudflare gur bot é (toisc nach n-úsáideann a lán daoine é). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Ní féidir leat an “seiceáil brabhsálaí” ionrach seo a rith gan Javascript a chumasú.Is cur amú cúig soicind (nó níos mó) de do shaol luachmhar é seo. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cuireann Cloudflare bac go huathoibríoch ar robots / crawlers legit mar chliaint Google, Yandex, Yacy, agus API.Tá Cloudflare ag déanamh monatóireachta gníomhach ar phobal “seachbhóthar scamall” le hintinn bots taighde dlisteanacha a bhriseadh. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Mar an gcéanna cuireann Cloudflare cosc ​​ar go leor daoine a bhfuil nascacht idirlín lag acu rochtain a fháil ar na suíomhanna Gréasáin atá taobh thiar de (mar shampla, d’fhéadfadh siad a bheith taobh thiar de 7+ sraitheanna de NAT nó an IP céanna a roinnt, mar shampla Wifi poiblí) mura réitíonn siad CAPTCHAanna ilíomhá.I roinnt cásanna, tógfaidh sé seo 10 go 30 nóiméad chun Google a shásamh. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  Sa bhliain 2020 aistrigh Cloudflare ó Google’s Recaptcha go hCaptcha mar go bhfuil sé i gceist ag Google táille a ghearradh ar a úsáid.Dúirt Cloudflare leat go bhfuil cúram orthu faoi do phríobháideacht (“cuidíonn sé le dul i ngleic le himní príobháideachta”) ach is léir gur bréag é seo.Is faoi airgead atá sé ar fad.“Ligeann hCaptcha do láithreáin ghréasáin airgead a dhéanamh a fhreastalaíonn ar an éileamh seo agus iad ag cur bac ar róbónna agus cineálacha eile mí-úsáide” | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Ó thaobh an úsáideora de, ní athraíonn sé seo mórán. Tá iallach ort é a réiteach. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Tá Cloudflare ag cur bac ar a lán daoine agus bogearraí gach lá. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cuireann Cloudflare fearg ar go leor daoine ar fud an domhain.Féach ar an liosta agus smaoineamh an bhfuil taithí an úsáideora go maith ag glacadh Cloudflare ar do shuíomh. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Cad é cuspóir an idirlín mura féidir leat an rud atá uait a dhéanamh?Ní dhéanfaidh mórchuid na ndaoine a thabharfaidh cuairt ar do shuíomh Gréasáin leathanaigh eile a chuardach mura féidir leo leathanach gréasáin a luchtú.B’fhéidir nach bhfuil tú ag cur bac ar chuairteoirí go gníomhach, ach tá balla dóiteáin réamhshocraithe Cloudflare dian go leor chun go leor daoine a bhac. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Níl aon bhealach ann an captcha a réiteach gan Javascript agus Fianáin a chumasú.Tá Cloudflare á n-úsáid chun síniú brabhsálaí a dhéanamh chun tú a aithint.Ní mór go mbeadh eolas ag Cloudflare ar d’aitheantas chun cinneadh a dhéanamh an bhfuil tú incháilithe leanúint ar aghaidh ag brabhsáil an láithreáin. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  Tá úsáideoirí Tor agus úsáideoirí VPN ina n-íospartach de Cloudflare freisin.Tá an dá réiteach á n-úsáid ag go leor daoine nach bhfuil in ann idirlíon neamh-mhothaithe a íoc mar gheall ar a mbeartas tíre / corparáide / líonra nó atá ag iarraidh ciseal breise a chur leis chun a bpríobháideacht a chosaint.Tá Cloudflare ag ionsaí gan náire ar na daoine sin, ag cur iallach orthu a réiteach seachfhreastalaí a mhúchadh. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Mura ndearna tú iarracht Tor go dtí an nóiméad seo, molaimid duit Brabhsálaí Tor a íoslódáil agus cuairt a thabhairt ar na suíomhanna Gréasáin is fearr leat.Molaimid duit gan logáil isteach ar do shuíomh Gréasáin bainc nó ar leathanach gréasáin an rialtais nó cuirfidh siad bratach ar do chuntas. Úsáid VPN do na láithreáin ghréasáin sin. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  B’fhéidir gur mhaith leat a rá “Tá Tor mídhleathach! Tá úsáideoirí Tor coiriúil! Tá Tor go dona! ". Níl.D’fhéadfá foghlaim faoi Tor ón teilifís, ag rá gur féidir Tor a úsáid chun darknet a bhrabhsáil agus gunnaí, drugaí nó porn chid a thrádáil.Cé go bhfuil an ráiteas thuas fíor go bhfuil go leor suíomh Gréasáin margaidh ann inar féidir leat earraí den sórt sin a cheannach, is minic a bhíonn na suíomhanna sin le feiceáil ar clearnet freisin.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  D'fhorbair Arm na SA Tor, ach is é Tor atá á fhorbairt ag Tor reatha.Is iomaí duine agus eagraíocht a úsáideann Tor lena n-áirítear do chairde amach anseo.Mar sin, má tá Cloudflare á úsáid agat ar do shuíomh Gréasáin tá tú ag cur bac ar dhaoine fíor.Caillfidh tú cairdeas agus beart gnó féideartha. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Agus tá a seirbhís DNS, 1.1.1.1, ag scagadh úsáideoirí amach ó chuairt a thabhairt ar an suíomh Gréasáin trí sheoladh IP bréige atá ar úinéireacht ag Cloudflare, IP localhost mar “127.0.0.x” a thabhairt ar ais, nó gan aon rud a thabhairt ar ais. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Briseann DNS Cloudflare bogearraí ar líne freisin ó aip fón cliste go cluiche ríomhaire mar gheall ar a bhfreagra bréige DNS.Ní féidir le Cloudflare DNS roinnt suíomhanna Gréasáin bainc a cheistiú. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Agus anseo d’fhéadfá smaoineamh,<br>Níl Tor nó VPN á úsáid agam, cén fáth ar chóir dom cúram a dhéanamh?<br>Tá muinín agam as margaíocht Cloudflare, cén fáth ar chóir dom cúram a dhéanamh<br>Is é mo shuíomh Gréasáin https cén fáth ar chóir dom cúram a dhéanamh | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Má thugann tú cuairt ar shuíomh Gréasáin a úsáideann Cloudflare, tá tú ag roinnt do chuid faisnéise ní amháin le húinéir an láithreáin ghréasáin ach le Cloudflare freisin.Seo mar a oibríonn an seachfhreastalaí droim ar ais. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  Tá sé dodhéanta anailís a dhéanamh gan trácht TLS a dhíchriptiú. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Tá a fhios ag Cloudflare do chuid sonraí go léir cosúil le pasfhocal amh. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Is féidir le Cloudbeed tarlú ag am ar bith. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Ní bhíonn deireadh le deireadh riamh le Cloudflare’s https. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Ar mhaith leat i ndáiríre do chuid sonraí a roinnt le Cloudflare, agus gníomhaireacht 3 litir freisin? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Is “táirge” é próifíl ar líne úsáideora Idirlín a theastaíonn ón rialtas agus ó chuideachtaí móra teicneolaíochta a cheannach. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Dúirt an Roinn Slándála Dúiche:<br><br>An bhfuil aon tuairim agat cé chomh luachmhar is atá na sonraí atá agat? An ndíolfá na sonraí sin dúinn ar bhealach ar bith?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Tairgeann Cloudflare seirbhís VPN SAOR IN AISCE ar a dtugtar “Cloudflare Warp”.Má úsáideann tú é, seoltar gach nasc d’fhón cliste (nó do ríomhaire) chuig freastalaithe Cloudflare.Is féidir le Cloudflare a bheith ar an eolas faoin suíomh Gréasáin atá léite agat, cén trácht a chuir tú sa phost, cé leis ar labhair tú, srl.Tá tú deonach ag tabhairt do chuid faisnéise go léir do Cloudflare.Má cheapann tú “An bhfuil tú ag magadh? Tá Cloudflare slán. " ansin ní mór duit foghlaim conas a oibríonn VPN. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Dúirt Cloudflare go ndéanann a seirbhís VPN do idirlíon go tapa.Ach déanann VPN do nasc idirlín níos moille ná an nasc atá agat cheana. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  B’fhéidir go mbeadh eolas agat cheana faoi scannal PRISM.Is fíor go ligeann AT&T don NSA na sonraí idirlín go léir a chóipeáil le haghaidh faireachais. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Abair go bhfuil tú ag obair ag an NSA, agus teastaíonn próifíl idirlín gach saoránach uait.Tá a fhios agat go bhfuil muinín dall ag an gcuid is mó acu as Cloudflare agus go n-úsáideann siad é - geata láraithe amháin - chun seachfhreastalaí a nasc cuideachta (SSH / RDP), suíomh Gréasáin pearsanta, suíomh Gréasáin comhrá, suíomh Gréasáin fóraim, suíomh Gréasáin bainc, suíomh Gréasáin árachais, inneall cuardaigh, ball rúnda - suíomh Gréasáin amháin, suíomh Gréasáin ceant, siopadóireacht, suíomh Gréasáin físe, suíomh Gréasáin NSFW, agus suíomh Gréasáin mídhleathach.Tá a fhios agat freisin go n-úsáideann siad seirbhís DNS Cloudflare ("1.1.1.1") agus seirbhís VPN ("Cloudflare Warp") le haghaidh "Secure! Níos tapúla! Níos fearr! ” taithí idirlín.Beidh sé úsáideach iad a chomhcheangal le seoladh IP an úsáideora, méarlorg an bhrabhsálaí, na fianáin agus RAY-ID chun próifíl ar líne an sprioc a thógáil. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Ba mhaith leat a gcuid sonraí. Cad a dhéanfaidh tú? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Is pota meala é Cloudflare.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Mil saor in aisce do gach duine. Roinnt teaghráin ceangailte.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Ná húsáid Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Déan an t-idirlíon a dhílárú.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Lean ar aghaidh go dtí an chéad leathanach eile:  "[Eitic Cloudflare](ga.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_cliceáil orm_

## Sonraí agus Tuilleadh Eolais
</summary>


Is liosta é an stór seo de shuíomhanna Gréasáin atá taobh thiar de "The Great Cloudwall", ag cur bac ar úsáideoirí Tor agus CDNanna eile.


**Sonraí**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Úsáideoirí Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [Fearainn Cloudflare](../cloudflare_users/domains/)
* [Úsáideoirí CDN neamh-Cloudflare](../not_cloudflare/)
* [Úsáideoirí frith-Tor](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Tuilleadh eolais**
* [deCloudflare Subfiles](../subfiles/README.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Íoslódáil: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Scrios BookRix GmbH an bunleabhar (ePUB) mar gheall ar shárú cóipchirt ar ábhar CC0
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Rinneadh loitiméireacht ar an ticéad an oiread sin uaireanta.
  * [Scriosta ag Tionscadal Tor.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [Féach ticéad 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Ticéad cartlainne deireanach 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_cliceáil orm_

## Cad is féidir leat a dhéanamh?
</summary>

* [Léigh ár liosta de na gníomhartha a mholtar agus déan é a roinnt le do chairde.](ga.action.md)

* [Léigh guth úsáideora eile agus scríobh do chuid smaointe.](../PEOPLE.md)

* Cuardaigh rud éigin: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=ga) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* Nuashonraigh an liosta fearainn: [Liostaigh treoracha](../INSTRUCTION.md).

* [Cuir Cloudflare nó imeacht a bhaineann le tionscadal leis an stair.](../HISTORY.md)

* [Bain triail as & scríobh Uirlis / Script nua.](../tool/)

* [Seo roinnt PDF / ePUB le léamh.](../pdf/)

* [Help translate deCloudflare](translateData/instructions.md)


---

### Maidir le cuntais bhréige

Tá a fhios ag We go bhfuil cuntais bhréige ann a dhéanann aithris ar ár gcainéil oifigiúla, bíodh sé Twitter, Facebook, Patreon, OpenCollective, Villages etc.
**Ní iarraimid do r-phost riamh.
Ní iarraimid d’ainm riamh.
Ní iarraimid riamh d’aitheantas.
Ní iarraimid riamh ar do shuíomh.
Ní iarraimid do síntiús riamh.
Ní iarraimid d’athbhreithniú riamh.
Ní iarraimid ort riamh leanúint ar na meáin shóisialta.
Ní iarraimid riamh ar do mheáin shóisialta.**

# NÁ IONTAOBHAS CUNTAS.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
